［香港冇人報］不堪官商層層剝削 中國卡車司機發動全國大罷工

本台記者周六（9日）收到的多段視頻顯示，包括重慶、安徽合肥、貴州銅仁、江西修水、山東聊城等地的卡車司機，在周五（8日）已開始罷工，大批卡車集結在公路和停車場，要求降低油價、提高運費，並要求交警及運管部門，停止對大卡車的隨意罰款行為。

據悉，為了協調行動，各地卡車司機組成聯盟，要求外地卡車司機不要前往裝卸貨物，以便為爭取整體權益創造條件。

陝西知情人士龍先生透露，今次發起全國卡車司機罷工，因目前油價持續上漲，而運費則在降低。此外，除了各地設卡收取過路費，卡車司機們更面對各地交警隨意攔截、查超載，動輒罰款。

龍先生說：卡車司機罷工嘛，到時全國聯動嘛。生存環境太惡劣了，活不下去才罷工的呀。你看呀，油價高嘛、過路費高嘛。又辛苦又累又不賺錢，常年累月在外面奔波。中國的潛規則，你不超載你就賠錢。逼著你們超載了以後，然後再罰你。凡是能沾上這個管車管路的部門，由他們的每個人、甚至是每個人的心情來定了。他們今天心情好，可以少罰你一點，他心情不好，他就把氣撒在路上。

另外廣東一位姓張女士告訴本台記者，現在卡車司機們還面臨著貨源被壟斷的麻煩。一些有官方背景的物流公司壟斷貨源、壓低價格，令一般由私人購置營運的大貨車難以為繼。而目前官方聽聞卡車司機將於周日全國大罷工，已經全面介入對卡車司機施壓。

張女士說：官商啊，就是一個新興的一個運營公司嘛，就是像物流公司嘛，它是有背景的。它想壟斷這個貨運嘛，然後就壓低價格。因為現在油價又漲，還有這些很多綜合的因素，所以貨運的這些車輛要罷工的。打算是明天10號吧，全面罷工。但是呢，現在已經有警方介入了。

民主人士季風對本台說，成立營運公司，和設立計程車公司管理原本私營的計程車一樣，是有關方面為了方便管制卡車司機而設。一方面他們可以從中收取所謂的慣例費用，同時，他們讓這些營運公司管理卡車司機，一旦不聽話，就由這些公司出面向司機施壓。

季風說：主要是它又承包出來又給這些貨車司機。中間刮一道錢嘛。跟計程車公司一樣的，它有其麼事告訴計程車公司，然後計程車公司又去壓那個司機。司機就聽話嘛，不然就不讓你幹了。

根據無法核實的資訊顯示，為了阻止一些卡車司機在工友們罷工期間，趁機出來高價爭取生意，一些地方已經出現暴力打砸。但因官方嚴密封鎖類似消息，目前並沒有關衝突的資訊流出。

今次卡車司機大罷工正值青島上合會議期間，目前知道至少山東方面十分緊張，在多個進出山東的要道設立關卡，嚴防大卡司機維權擴散到青島及周邊，但至今沒有卡車司機被捕的消息傳出。

本台記者致電國家交通運輸部希望了解卡車司機的狀況，但有關部門的多個電話都沒人接聽。

據官方統計，中國目前有載貨汽車1500萬輛，按一般每車至少兩名駕駛員計算，全國至少有3000萬卡車司機。但因為中國燃油價格遠高於國際市場，加上管理部門濫用公權現象嚴重，被稱為高危職業的卡車司機，平均每月收入只有6000元。此外，因大多數卡車司機和車主無力購買商業保險，只要遇到事故，他們即會陷入困境。

推

香港：阻人搵食正仆街

最唔撚民主都識罷工

我哋就最鍾意返工

唔怪得淘寶咁慢

大陸係咁on9，段段路都有路費

香港人:支持維持勞工權益，但不要罷工影響我

ON 9 唔唱國歌

出坦克壓鳩死支那狗啦，阻住哂
剝咩撚野削呀你班奴隸

電單車著大褸，帶厚帽，農曆五月天
咪玩啦

睇返d新聞 大陸貨車司機集結速度好快 好團結
依家係部分司機都支持罷工 唔合作既就打爛你架貨車
呢次罷工 如果處理得唔好 會變大事
全國陸路運輸大癱瘓 你都咪話唔過癮 🤣

當年越南話要揮軍打上北京
支那畜笑鳩佢未出廣西就應該交公路費交到破產

平時就笑支那豬
呢次支那豬就證明港柒更軟弱無能

卡車係咪即係拖頭，睇唔明支那胡文

其實北方有啲城市呢一刻都係十幾廿度

嘩 好撚壯觀

蘋果都出埋新聞啦 屌你

貨車

Sorry下次轉標題先出
應該係，貨櫃車之類

'修水的卡車司機，聯盟全國大罷工。[拳頭][拳頭][拳頭]

上海的菠蘿一個十幾塊
海南島的菠蘿六分沒人要
以為錢都被卡車主賺了
竟然發現卡車主人連生存都困難'

諗吓中間啲稅+中間人食水幾深

用貨車包圍北京先再講啦

少咗貨車咪冇咁塞車方便人返工

衰野係會接住黎，等好戲上演

中国千年文化傳統你以為講笑
唔貪盡最後一分一毫都唔好叫自己中国人

淘寶啲撚樣

又係四川

只要齊齊罷工唔運煤，中國一星期內全國癱瘓

四川人的確係好團結，成個中國黎講係算高質果批黎，好多人都用四川話，好有獨立潛能

傻閪

香港多奴工

無產階級革命

今年大陸d油價升得好勁, 應該升左成10%

一百年前有四川保路風潮

老老實實我覺得就算全國各省都獨立自主
香港班狗官同港豬依然效忠北京

再出坦克啦

廣東最多 四川佬 湖南佬 搵食, 成日係到搞搞震, 偷野, 搶劫
廣東人最憎佢地

基本上全個中國, 除左廣東人, 上海人比較高質, 其他都係垃圾

根據歷史, 中國一旦分裂獨立, 就會馬上打內戰, 亂過敘利亞

到時香港 要準備好, 防止幾億中國難民 衝來香港就真

都算大新聞喎，香港可以風平浪靜冇人報，平時支那啲軟性新聞就狂報，報喜不報憂，好嘢

今日先係正式罷工日
又唔知幾多人參加, 想報咩??

印銀紙印出禍
唔係點保八

罷左未？

六十

圖片： 四川成都數千名卡車司機示威抗議傳化物流基地突然增設二十元進門費，令微薄的貨運利潤雪上加霜。 （推特/@wickedonnaa）

中國多地的貨卡車司機星期五提前開始集體罷工，要求增加運費、停止亂罰款，並呼籲全國3000萬卡車司機星期日加入聯動大罷工。

近日中國各地貨卡車司機醞釀全國聯動罷工，抗議油價高、運費低以及交通執法部門隨意罰款層層剝削。罷工原定6月10日開始，但山東等地的“卡友）已於8日提前行動。美國視頻網站YOUTUBE(中文稱“油管”)上週六有多段視頻顯示，山東聊城、重慶、安徽合肥、貴州銅仁、江西修水等地的卡車司機已開始罷工，大批卡車集結在公路上和停車場，要求降低油價和過路費、提高運費、交警及運管部門停止隨意罰款。據悉，為了協調行動，各地卡車司機組成聯盟，要求外地卡車司機不要前往裝卸貨物，以便爭取“卡友”整體權益。在一段視頻中，山東罷工司機呼籲外地卡車車輛不要進入山東，不聽勸返者將被砸車。本次罷工行動傳播廣泛，各地已紛紛響應，又正值青島上合會議期間，官方將如何應對，值得關注。

責編：吳晶

希望中共可以殺哂佢地
同一時間全國無哂貨車司機, 中國經濟崩塌

對香港絕對有好處

無產階級站起來

成班5毛想轉移視線係香港。

明明就係支那社會畸形,外表幾強大都無用,真正人民食緊屎

但支那人食屎食得好開心, 香港人理得佢地

JR支持香港人勇武港獨

罷咗未？

無屈,你話香港人唔夠勇武丫麻

明明支那新聞都講去香港人到,好明顯你愛港唔愛國,所以你心入面係支持港獨為香港好。

知你支那港獨啦

原來你幻想港獨想到精神病

都好多軟飯男

叫老婆做雞養佢四川佬應該係始祖

快啲出坦克車碾死班暴徒
阿拉伯之春，顏色革命

廣東，荔枝成災幾毛錢都賣不出去，只能當垃圾填海。為什麼我們這賣的荔枝這麼貴呢。

啲窮撚又懶又眼紅
又唔讀經濟學
剝削從來不存在的

痴線讀書讀上腦
一個字好撚多定義
仲有讀下馬克思主義先啦
，利申al econ c

中共大撚把坦克車 裝甲車

訓左無睇

罷工罷成點?? 全中國交通崩潰未??

工人起義，加埋農民都出黎就可以睇返當年共產黨搶國嘅時光

工人階級鬥爭

用坦克車運生果呀 ?

人地唔係爭取民主
人地係屌搵埋都唔夠食
碌撚死d司機唔會解決唔到問題

中國無野多, 就係人多

你唔做, 大把人做

更何況家陣中國好多工廠倒閉, 大量工人失業, 更加需要搵工

啱啊
轆豬轆多啲
少啲司機搵食
行內競爭大咗自然會人工升返
又吸返人入黎就業
呢個係黑暗經濟學黎
人口減少仲可以順便增加人均gdp
點都贏

四川保路同志會

中國人死得越多, 對全世界都係嬴
唔洗咁多蝗蟲 走去全世界, 同埋香港

我最想中共可以快快手殺番 十億八億中國人
反正關香港人撚事咩

馬克思咪係一條又懶又眼紅既窮撚囉
我諗你地唔識經濟
有咩就問嶺大呂教授啦

啱喇
運輸罷工根本就搞鳩第一同第三產業
農民/工廠啲材料運唔到出街等爛/跌價跌到破產
前面啲服務業又因為得唔到啲材料而停曬手
搞返357個月就真係排住隊等支爆

好戇鳩，佢頭一段已經講兩睇
你仲好意思訴諸權威

兩講咪你話有佢話冇囉

點解d貨車司機咁醒識翻墙又識用twtr
前排中共唔係先高調嚴打vpn咩

保路運動都係四川
接近內亞

罷工咁大件事都咁低關注度

罷工咁暴力
搞亂中国

支持香港獨立

四川獨立唔係壞事

睇到呢句知道討論已完

屌你老味寫殘體
牆

支国人性格，永遠搞唔成

關注

會唔會影響貨物供應，有人囤積貨物，物價上漲⋯⋯
供應商出貨困難，資金周轉不靈⋯⋯

上面都講左中共有自己既公司壓價

其他唔運咪佢地運哂囉